\include{preambule}
\begin{document}
\include{automatex_formate}
\include{automatex_alg}
\include{automatex_ana}
\maketitle
\enableopenany
\tableofcontents


\chapter{Algèbre}
Pour pouvoir utiliser ces fonctions, il faut avoir écrire \pyv{\include{automatex_formate}} et \pyv{\include{automatex_alg}} après \pyv{\begin{document}}
\section{Équation et inéquation du 1er degré}
\pyv{equation_degre1(gauche,droite,symbole)} permet de résoudre des équations et inéquations du premier degré. La fonction renvoie une liste. Le premier élément correspond à la résolution et le deuxième à l'ensemble solution.
\sol{
\textbf{Exemple 1} : \pyv{equation_degre1("5x+3","x+2","=")[0]} et \pyv{[1]}
\begin{multicols*}{2}
\py{equation_degre1("5x+3","x+2","=")[0]}\newpage
\py{equation_degre1("5x+3","x+2","=")[1]}
\end{multicols*}
\textbf{Exemple 2} : \pyv{equation_degre1("1t+3","5t-1",">=")[0]} et \pyv{[1]}
\begin{multicols*}{2}
\py{equation_degre1("1t+3","5t-1",">=")[0]}\newpage
\py{equation_degre1("1t+3","5t-1",">=")[1]}
\end{multicols*}
}
\section{Ensemble solution d'une inéquation}
\pyv{sol_ineq(ineq)} renvoie une liste dont la première valeur est la phrase \textit{"l'ensemble solution de l'inéquation...est "} et la deuxième valeur est l'ensemble solution.
\sol{
\textbf{Exemple 1}:\pyv{sol_ineq("5x+1>x+2")[0]} et \pyv{[1]}\\
 \py{sol_ineq("5*x+1>x+2")[0]}\py{sol_ineq("5*x+1>x+2")[1]} \\ 
 \textbf{Exemple 2}:\pyv{sol_ineq("x^2+3x+1>x-2")[0]} et \pyv{[1]}\\
 \py{sol_ineq("x^2+3x+1>x+2")[0]}\py{sol_ineq("x^2+3x+1>x+2")[1]} 
 }
 
\section{Tableau de signe du produit de 2 fonctions affines}
\pyv{tableau_signe_produit(f1,f2)} permet de tracer le tableau de signe du produit de deux fonctions affines f1 et f2
\sol{
\textbf{Exemple :}  \pyv{ tableau_signe_produit("5x-2","-2x+3")}\\
\py{tableau_signe_produit("5x-2","-2x+3")}
}
\section{Tableau de signe du quotient de 2 fonctions affines}
\pyv{tableau_signe_quotient(f1,f2)} permet de tracer le tableau de signe du quotient de deux fonctions affines f1 et f2
\sol{
\textbf{Exemple : } \pyv{tableau_signe_quotient("5x-2","-2x+3")}\\
\py{tableau_signe_quotient("5x-2","-2x+3")}
}

\section{Inéquation produit de 2 fonctions affines}
\pyv{ineq_produit(f1,f2,symbole)} permet de résoudre les inéquation produit nul de deux fonctions affines à l'aide d'un tableau de signe.
\sol{
\textbf{Exemple : } \pyv{ineq_produit("5x-2","-2x+3",">")}\\
\py{ineq_produit("5x-2","-2x+3",">")}
}
\section{Inéquation quotient de 2 fonctions affines}
\pyv{ineq_quotient(f1,f2,symbole)} permet de résoudre les inéquation quotient nul de deux fonctions affines à l'aide d'un tableau de signe.
\sol{
\textbf{Exemple :}  \pyv{ineq_quotient("5x-2","-2x+3,"<=")}\\
\py{ineq_quotient("5x-2","-2x+3","<=")}
}

\section{Tableau de signe d'une fonction}
\pyv{tabsigne(f,a,b)} permet de tracer le tableau de signe de la fonction $f$ sur l'intervalle $]a;b[$ 
\sol{
\textbf{Exemple 1 :}  \pyv{tabsigne("e^x-2",-10,10)}\\
\py{tabsigne("e^x-2",-10,10)}\\
\textbf{Exemple 2 :}  \pyv{tabsigne("x^3",-oo,+oo)}\\
\py{tabsigne("x^3",-oo,+oo)}
}
\section{Résolution d'un système par substitution}
\pyv{systeme_substi(x,y,a1,b1,c1,a2,b2,c2)} permet de résoudre le système 
$\left \{\begin{matrix}a1.x+b1.y=c1 \\a2.x+b2.y=c2 \end{matrix}\right.$ en utilisant la méthode par substitution.
\sol{\textbf{Exemple :} \pyv{systeme_substi("a","b",2,3,4,-4,1,5)}\\
\begin{multicols}{3}
\py{systeme_substi("a","b",2,3,4,-4,1,5)}
\end{multicols}

}

\section{Résolution d'un système par combinaison linéaire}
\pyv{systeme_combi(x,y,a1,b1,c1,a2,b2,c2)} permet de résoudre le système en utilisant la méthode par combinaison linéaire.
$\left \{\begin{matrix}a1.x+b1.y=c1 \\a2.x+b2.y=c2 \end{matrix}\right.$
\sol{\textbf{Exemple :} \pyv{systeme_combi("x","y",2,3,4,-4,1,5)}\\
\begin{multicols}{3}
\py{systeme_combi("x","y",2,3,4,-4,1,5)}
\end{multicols}
}
\section{Résolution d'équation du second degré}
\pyv{eq_trinome(p,ensemble)} permet de résoudre une équation du second degré en calculant le discriminant. Si ensemble='R', on travaille dans $\mathbb{R}$ et si ensemble='C', on travaille dans $\mathbb{C}$
\sol{\textbf{Exemple 1 :} \pyv{eq_trinome("2*x^2+3x+1","R")}\\
\py{eq_trinome("2*x^2+3x+1","R")}\\
\textbf{Exemple 2 :}\pyv{eq_trinome("x^2+x+1","C")}\\
\py{eq_trinome("x^2+x+1","C")}
}
\chapter{automatex\_ana}


\end{document}
